\DeclareFixedFootnote{\latexmkrc}{%
  Il s'agit du fichier de configuration du programme \program{latexmk} qui
  permet d'automatiser le processus de compilation complète de la thèse
  (cf. \vref{sec-autom-des-comp} pour plus de détails).%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\pagededieelabo}{%
  Produite au moyen de la commande facultative \protect\refCom{makelaboratory}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\commandeacronyme}{%
  Notamment une commande d'acronyme telle que \protect\docAuxCommand{gls} ou
  \protect\docAuxCommand{acrshort}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\syntaxeoptions}{%
  Le sens de la syntaxe décrivant les options est explicité \vref{sec-options}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\versiontl}{%
  L'année \enquote{\tlversion} est éventuellement à remplacer par celle de la
  version de la \texlive effectivement utilisée.%
}
%
% Fixed footnote « Selon la langue »
\newcommand{\selonlanguebase}{%
  Selon que la langue principale, ou la langue en cours, de la thèse est le
  français ou l'anglais%
}%
\DeclareFixedFootnote{\selonlangueshort}{%
  \selonlanguebase.%
}%
\DeclareFixedFootnote{\selonlangue}{%
  \selonlanguebase{} (cf. \vref{sec-expressions-cles} pour plus de précisions).%
}%
% \newcommand{\selonlangue}{%
% \@ifstar{\@tempswatrue\csuse{YAD@starnostar@selonlangue}}{\@tempswafalse\csuse{YAD@starnostar@selonlangue}}%
% }%
%   \newcommand{\YAD@starnostar@selonlangue}[1]{%
%   \if@tempswa%
%   \selonlangueshort%
%   \else%
%   \selonlanguelong%
%   \fi%
% }%
%
\DeclareFixedFootnote{\nofrontmatter}{%
  Avec la \Class{book} standard, la commande analogue
  \protect\docAuxCommand{frontmatter} doit également être utilisée pour
  introduire la \protect\gls{liminaire}. Mais celle-ci doit au contraire ne pas
  être employée avec la \yatCl{} (qui l'actionne déjà en sous-main).%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\termesdefinisutilises}{%
  Ne figurent dans ces listes que les termes, acronymes et symboles qui sont
  à la fois \emph{définis} et \emph{employés dans le texte}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\redefexprcle}{%
  Une autre manière de modifier cet intitulé est détaillé
  \vref{sec-expressions-standard}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\hauteurpage}{%
  Dans la limite de la hauteur de page.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\sepcorpaffil}{%
  Selon l'initiale de l'institut :
  %
  \protect\lstinline[showspaces]+\ à l'+
  %
  ou
  %
  \protect\lstinline[showspaces]+\ au\ +.%
}
%
% \DeclareFixedFootnote{\noillustration}{%
%   Cette commande n'est pas illustrée car elle est analogue aux commandes
%   \protect\refCom{acknowledgements} et \protect\refCom{caution}, illustrées
%   \vref{fig-acknowledgements,fig-caution}.%
% }
%
\DeclareFixedFootnote{\nochapter}{%
  Le contenu de ce chapitre doit donc \emph{ne pas} comporter d'occurrence de la
  commande \protect\docAuxCommand{chapter}.  Il peut cependant contenir une ou
  plusieurs occurrences des autres commandes usuelles de structuration :
  \protect\docAuxCommand{section}, \protect\docAuxCommand{subsection}, etc.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\fichierconfig}{%
  Ceci peut être saisi directement dans le préambule du fichier (maître) de la
  thèse mais, pour optimiser l'usage de la \yatCl, il est conseillé de l'insérer
  dans un fichier nommé \file{\configurationfile} à placer dans un dossier nommé
  \folder{\configurationdirectory}. Le canevas de thèse livré avec la classe,
  décrit \vref{sec-canevas}, fournit ce dossier et ce fichier.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\ifscreenoutput}{%
  Chargé seulement si le \Package{hyperref} l'est et si la clé
  \protect\refKey{output} n'a pour valeur ni \protect\docValue{paper}, ni
  \protect\docValue{paper*}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\exceptoneside}{%
  Sauf si l'option \protect\docAuxKey{oneside} est utilisée
  (cf. \vref{sec-options-usuelles-de}).%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\noframe}{%
  Sans le cadre.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\detailsspecimencanevas}{%
  Détaillés à l'\vref{cha-specimen-canevas}.
}
%
\DeclareFixedFootnote{\enarborescence}{%
  Versions \enquote{en arborescence} seulement.
}
%
\DeclareFixedFootnote{\uneseuleligne}{%
  À copier puis à coller avec les contre-obliques (ou sans les contre-obliques
  mais alors sur une seule ligne).%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\signet}{%
  % Le titre alternatif figurant en signet est alors identique à celui en
  % \gls{tdm}.%
  Et en signet le cas échéant \aside*{notamment si les packages
    \package{hyperref} et (ou) \package{bookmark} sont chargés}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\titresnormalalternatif}{%
  \enquote{Normal} ou alternatif, cf. \vref{sec-intit-altern}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\issues}{%
  À l'adresse \url{https://github.com/dbitouze/yathesis/issues/}.%
}
%
\DeclareFixedFootnote{\newissues}{%
  À l'adresse \url{https://github.com/dbitouze/yathesis/issues/new/}.%
}
\DeclareFixedFootnote{\ecm}{%
  Un \gls{ecm} est alors vivement souhaité.%
}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../yathesis-fr"
%%% End:
